\section{Grupo III -- Atividades de Pesquisa, de Extensão, Administrativas e de Representação e Outras atividades}


\subsection{Subgrupo III1 -- Atividades de Pesquisa}

\begin{itemize}
    \item Item III.1.9 - Liderança de grupo de pesquisa homologado pela UTFPR e Ativo
    \begin{itemize}     
        \item Líder em XXXX e XXXX do grupo de pesquisa ``NomeGrupoPesquisa'' (\url{EndereçoWebGrupoPesquisa-GrupoDiretóriosCNPq}).
        \doc{GrupoPesquisa-XXXX}
    \end{itemize}
    
    \item Item III.1.20 - Participação de projeto financiado CNPq, CAPES, FINEP, Fundação Araucária ou outros órgãos de fomento oficiais e executado na UTFPR.
    \begin{itemize}
        \item NomeProjeto, CódigoProcesso
        \doc{ProjetoPesquisaFinanciado-XXXXX}
    \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Subgrupo III2 -- Atividades de Extensão}

\begin{itemize}
    \item Item III.2.19 - Membro de Comissão Técnica ou de Programas de eventos técnicos ou científicos, devidamente comprovados pela Diretoria competente ou Associação de Classe.
    \begin{itemize}
        \item Membro do corpo de revisores do ``NomeEvento'', evento promovido pela XXXX.
        \doc{AtividadeExtensao-SiglaEvento-AnoEvento}
    \end{itemize}

    \item Item III.2.24 - Membro da comissão organizadora de congressos, workshops, seminários, mostras em âmbito internacional.
    \begin{itemize}
        \item Membro do Comitê de Organização do NomeEvento (SiglaEvento), com atuação como XXXX
        \doc{AtividadeExtensao-SiglaEvento-AnoEvento}
    \end{itemize}

    \item Item III.2.32 - Participação em projeto individual de extensão registrado na DIREC.
    \begin{itemize}
        \item Participante do Projeto de Extensão `NomeProjeto'', coordenado por XXXX.
        \doc{AtividadeExtensao-ParticipanteProjeto-XXXX}
    \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Subgrupo III3 -- Atividades Administrativas e de Representação}

\begin{itemize}
    \item Item III.3.13 - Coordenador de Curso de Graduação, Técnico e Pós-Graduação Stricto Sensu.
    \begin{itemize}
        \item Coordenador do XXXXX
        \doc{AssentamentoFuncional}
        \doc{AtividadeAdministrativa-Coordenacao-XXXX}
    \end{itemize}

    \item Item III.3.19 - Membro de Órgãos ou Comissões Permanentes de Apoio.
    \begin{itemize}
        \item Membro do NPPD de Campo Mourão em XXXX.
        \doc{AssentamentoFuncional}
        \doc{AtividadeAdministrativa-Membro-NPPD}
    \end{itemize}

    \item Item III.3.20 - Responsável pelas atividades de Estágio, Responsável pelas Atividades Complementares e Responsável pelo Trabalho de Conclusão de Curso dos cursos técnicos e de graduação.
    \begin{itemize}
        \item Professor Responsável pelas Atividades de Estágio (PRAE) do curso de NomeCurso de XXXX/2022 à  XXXX/2023
        \doc{AssentamentoFuncional}
        \doc{AtividadeAdministrativa-Membro-Colegiado-XXX-PRAE}
    \end{itemize}

    \item Item III.3.22 - Membro do Colegiado de Curso, do Conselho Departamental ou do Núcleo Docente Estruturante.
    \begin{itemize}
        \item Membro do Colegiado do NomeCurso
        \doc{AssentamentoFuncional}
        \doc{AtividadeAdministrativa-Membro-Colegiado}

        \item Membro do Colegiado do Programa de Pós-Graduação em XXX
        \doc{AssentamentoFuncional}
        \doc{AtividadeAdministrativa-Membro-Colegiado-XXX}
    \end{itemize}

    \item Item III.3.23 - Presidência de Comissão ou atribuição de função por ato da Administração da UTFPR.
    \begin{itemize}
        \item Presidente da Comissão de NomeComissão
        \doc{AssentamentoFuncional}
        \doc{AtividadeAdministrativa-PresidenciaComissao-XXXX}
    \end{itemize}


    \item Item III.3.24 - Membro de Comissão ou atribuição de função por ato da Administração da UTFPR.
    \begin{itemize}
        \item Membro da Comissão XXXX.
        \doc{AtividadeAdministrativa-Membro-XXX}
    \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Subgrupo III4 -- Outras atividade}

\begin{itemize}
    \item Item III.4.4. Formação: participação em eventos técnicos científicos com certificado.
    \begin{itemize}
        \item XXXX - Participação em eventos - NomeEvento (SiglaEvento AnoEvento)
        \doc{AtividadesOutras-Evento-SiglaEvento-AnoEvento}
    \end{itemize}

    \item Item III.4.12. Membro de banca de dissertação de mestrado.
    \begin{itemize}
        \item Membro da banca examinadora da defesa de dissertação de mestrado de NomeEstudante (SiglaUniversidade)
        \doc{AtividadesOutras-Banca-NomeEstudante}
    \end{itemize}

    \item III.4.20. Membro de banca de avaliação de estágio ou trabalho de final de curso de graduação ou de especialização.
    \begin{itemize}
        \item Participação em banca de avaliação de estágio de NomeEstudante.
        \doc{AtividadesOutras-BancaEstagio-NomeEstudante}
    \end{itemize}
\end{itemize}
